[賭波台] 馬會開香港波賭波合法化有冇得諗？

資料 A

剛誕生的新加坡聯賽百廢待興，加上地下賭波集團干擾，早年的賽事「黑哨」橫行，球賽勝負也難分真與假。但李氏畢竟是強政勵治的政治家，亦敢於為天下先。新加坡政府率先將本地足球博彩合化法，除了成功打擊賭波集團外，又將博彩稅款用來發展青訓、場地等足球事業，另一邊廂又嚴禁球員收受利益。據說，新加坡聯賽從此站穩陣腳，各球隊得益於博彩收益亦達至收支平衡，其班霸「新加坡武裝部隊」（後改稱勇士足球會），更在2010年殺入亞冠盃分組賽，以一個新成立的聯賽而言，已屬難能可貴。

資料 B

浸會大學體育學系副教授雷雄德認為，本地波博彩現在「未係時候」。他指出，英國可以合法賭當地波，全因當地有一套成熟的系統監察打假波。「如果明知班友打假波，點會有人買？如果制度未健全，就推行本地波博彩，再搞多幾單假波出來，成個足運就會散晒。」

資料 C
伍健:
在討論應否賭本地波的問題前，首先要作兩個假設，否則很難有共識地討論下去。第一，我們要先拋開賭錢是否應該的道德問題，每個人的價值觀不同，即使傾多幾年，都不可能有共識。第二，要監管因賭本地波而可能引發的行賄問題，是需要一個全面的監察程度，才可以有效的做到。只靠球員個人的操守，效果不彰之餘，亦不易消除公眾的疑慮。（我不是不相信球員的道德水準，相反我很相信他們的操守。但要公眾相信，卻又是另一件事。）

信得過icac咪得